@mastersthesis{souza2007frameweb,
	title={FrameWeb: um M{\'e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa{\c{c}}{\~a}o Web},
	author={Souza, V{\'\i}tor E Silva},
	year={2007},
	school={Programa de P{\'o}s-Gradua{\c{c}}{\~a}o em Inform{\'a}tica — Universidade Federal do Esp{\'\i}rito Santo}
}

@inproceedings{martins2015model,
	title={A Model-Driven Approach for the Design of Web Information Systems based on Frameworks},
	author={Martins, Beatriz Franco and Souza, V{\'\i}tor E Silva},
	booktitle={Proceedings of the 21st Brazilian Symposium on Multimedia and the Web},
	pages={41--48},
	year={2015},
	organization={ACM}
}

@inproceedings{viyovic2014sirius,
	title={{Sirius: A rapid development of DSM graphical editor}},
	author={Viyovic, Vladimir and Maksimovic, Milan and Perisic, Branko},
	booktitle={{Intelligent Engineering Systems (INES), 2014 18th International Conference on}},
	pages={233--238},
	year={2014},
	organization={IEEE}
}

@mastersthesis{martins-msc16,
	title={Evolu{\c{c}}{\~{a}}o do M{\'{e}}todo FrameWeb para o Projeto de Sistemas de Informa{\c{c}}{\~{a}}o Web Utilizando uma Abordagem Dirigida a Modelos},
	author = {Martins, Beatriz Franco},
	year={2016},
	school={Programa de P{\'o}s-Gradua{\c{c}}{\~a}o em Inform{\'a}tica — Universidade Federal do Esp{\'\i}rito Santo}
}

@article{Pastor2008,
	title = {{Model-driven development}},
	author = {Pastor, Oscar and Espa\~{n}a, Sergio and Panach, Jos\'{e} Ignacio and Aquino, Nathalie},
	journal = {Informatik-Spektrum},
	pages = {394--407},
	volume = {31},
	year = {2008}
}

@book{gronback2009,
	title = {{Eclipse Modeling Project: A Domain-Specific Language (DSL)
	Toolkit}},
	author = {Richard C. Gronback},
	edition = {1},
	isbn = {9780321635198},
	publisher = {Addison-Wesley Professional},
	year = {2009}
}

@book{alur-et-al:book03,
	title = {{Core J2EE Patterns: Best Practices and Design Strategies}},
	author = {Alur, Deepak and Crupi, John and Malks, Dan},
	edition = {2$^{nd}$},
	publisher = {Prentice Hall / Sun Microsystems Press},
	year = {2003}
}

@incollection{souza-et-al:iism09,
	title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
	chapter = {11},
	edition = {1},
	editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
	pages = {203--237},
	publisher = {IGI Global},
	year = {2009}
}

@monography{duarte-pg14,
	title = {Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7},
	author = {Duarte, Bruno Borlini},
	school = {Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	year = {2014},
	type = {Projeto de Graduação}
}

@monography{prado-pg15,
	title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4},
	author = {do Prado, Rodolfo Costa},
	school = {Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	year = {2015},
	type = {Projeto de Graduação}
}


@book{falboEngSoft,
	title = {{Engenharia de Software}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ES/Notas_Aula_Engenharia_Software.pdf},
	pages = {144},
	year = {2014}
}

@book{falboEngReq,
	title = {{Engenharia de Requisitos}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ER/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos.pdf},
	pages = {178},
	year = {2017}
}

@book{falboProjeto,
	title = {{Projeto de Sistemas}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2016.pdf},
	pages = {138},
	year = {2016}
}

@book{pressman2011engenharia,
	title={Engenharia de software},
	author={Pressman, Roger S},
	volume={7},
	year={2011},
	publisher={Makron books Sao Paulo}
}

@book{Sommerville:1997:REG:549198,
	author = {Sommerville, Ian and Sawyer, Pete},
	title = {Requirements Engineering: A Good Practice Guide},
	year = {1997},
	isbn = {0471974447},
	edition = {1st},
	publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
	address = {New York, NY, USA},
} 

@book{Deitel:2011:JP:2011858,
	author = {Deitel, Paul and Deitel, Harvey},
	title = {Java How to Program},
	year = {2011},
	isbn = {0132575663, 9780132575669},
	edition = {9th},
	publisher = {Prentice Hall Press},
	address = {Upper Saddle River, NJ, USA},
} 

@book{Buschmann:1996:PSA:249013,
	author = {Buschmann, Frank and Meunier, Regine and Rohnert, Hans and Sommerlad, Peter and Stal, Michael},
	title = {Pattern-Oriented Software Architecture - Volume 1: A System of Patterns},
	year = {1996},
	isbn = {0471958697, 9780471958697},
	publisher = {Wiley Publishing},
} 

@book{340,
	author = {Elmasri, Ramez and Navathe, Shamkant B.},
	title = {Sistemas de banco de dados /},
	publisher = {Pearson Education do Brasil,},
	year = {2011.},
	address = {São Paulo :},
	edition = {6. ed.},
	note = {Contém índice.}
}